AMD面對住壓力。 其實他們找到AMD的cpu長期缺貨的原因!!!!!!!!!!

最近AMD Ryzen 5000系列同RX6000系列的graphic card 長期缺貨。
AMD面對住壓力。 其實他們找到AMD的cpu長期缺貨的原因。

hardwaretimes 指出 其實AMD不愁賣CPU同GPU。 hardwaretimes分析了 AMD的財報數據 還有SONY同MS財報數據

他們發現 AMD在Q4 將900-1000萬7nm芯片 ，主要給曬新一代主機。 他們在Q4 那邊 將超過80%芯片產量給曬Xbox 同PS5。 Ryzen 5000只是佔了10%出貨。 早期Zen2/Zen 佔10%.

蘇媽的策略就是 任何芯片產品必須要優先給主機用。 他們的策略就是要賺主機錢。 DIY市場方面 AMD的態度 不愁賣 不愁做。 而且intel 還沒有能力構成威脅 Nvidia本身都有自己的問題。

AMD 敢在Ryzen 5000賣貴。 因爲他們的態度就是過去Zen的成功 變成高傲。 擺明話給你們知道 我是賣貴 你們覺得貴就不要買咯。 反正又不是靠你們DIY玩家賺錢。 我還要兩大客戶渣手。 不需要驚。

所以 我希望intel可以快點給AMD一個教訓。

14nm 既cpu 普通打機都70幾度
我粒amd 唔過45度

我粒差體質i9打機先5X度

放心，蘇婆真心唔會理diy，因為玩礦先賺
尤其賣左4年a卡，戈陣2017已經吹到要買爆zen幫手救亡咁款，而n卡先後知後覺整30出黎分返杯，唔記得唔緊要，諗下big navi吹到幾撚驚天動地，radeonVII屌打2080的過去

Cpu會唔會....55....你慢慢等

佢唔俾貨sony 都屌鳩佢啦

原因咪產量不足囉

amd要搶ps5 xbox一定答應左兩間野好多要求

簽哂要供幾多貨
一邊有合約壓力 一邊自由市場

佢地理得DIY死, 又無簽約, 係大哂架喇, 唔鐘意咪QUIT囉

Sony/ Microsoft 2個大客...
有貨都比佢地先啦
DIY 巿場黎計...Intel其實仲貴過AMD

amd咪又係台積電做
台積電一直唔夠產能
amd就一路唔夠貨架啦

你搞清楚係console 廠求AMD 定AMD 求console 廠先啦

console 除左AMD 根本無其他選擇

其實第一部Xbox係intel加nvidia

咪同nvidia 反撚左面囉

同親nvidia 合作既間間都反面收場，apple 如是，sony 如是

除左AMD 仲有得乜野揀？

咁講近d都仲有switch用緊Nvidia

switch tegra 又另一個故事啦
行緊arm base 就唔好同x86 撈亂黎比較

ok

Amd cpu 同gpu 都係台積電7nm ，ps5 xbox 又係用amd 晶片又係用台積電7nm

自己內部既產品線都已經搶到七彩，好彩係apple a14 m1升左上去5nm ，nv rtx3000轉用三星8nm

我先4x度
Amd zen3待機好似都4x度

Nvidia係on99成日做d損人利己既野
期望intel / amd 係顯卡方面打柒佢

任地獄睇怕都同Nvidia反咗面
拎個公版Tegra比佢用，搞到Switch一出就差唔多等於破解咗，雖然任地獄防破解不嬲廢廢地

咁你粒 U 幾錢

On9
捱左咁耐intel牙膏系列

換少一兩洗死咩
要屌都屌n卡啦 炒左咁耐

AMD 送都唔用呀 以前我部檯機出煙就係因為個AMD CPU
成日藍畫面丫拿

岩呀 同親nv合作都反面 所以先咁多aib同nv合作賺到fatfat 所以nv先可以佔到99%手提電腦獨顯市場
以閣下嘅定藝 間間同Sony Apple合作咪又係反面收場

定義

3千幾

on9 唔好學人上網

aib 班廠佬同nvidia 既關係
只係幫nvidia 買chips 咋
最多只係聽下班廠佬有乜意見反映
合作喎

同sony nvidia 合作度身訂造console gpu 係天與地分別

nvidia 點樣唔肯配合sony 同apple
你搵返當年新聞黎睇啦
點解佢每次同人合作都係一次就分手永不回頭

sony果單就算9數啦
自己粒cell唔得臨時搵nv做水泡
Apple講到尾咪又係價講唔岩
個價岩你估佢唔想用cuda咩之前整合得咁好
講到amd會幫係度身訂做咁
咪又係cut到粒野岩你spec就賣比你
最後都係睇價錢

明眼人一睇都知係n記仆街，根本從來無一次無仆街過

因為唔夠貨，所以唔夠貨，好嘢

我5600X pbo-15待機都4，50度...
成日見人衝出黎笑煙條14nm幾熱幾熱
Amd D積熱就唔係熱既

以前用3900x都感受過
但好似體質唔差 可以降電壓

積熱唔等於發熱量高
兩樣嘢嚟

80%俾哂 console
但console 仍然唔夠貨賣

athlon XP?

微軟中過伏所以 360 用左 Power PC + Radeon ，點知同Sony 一齊中伏（cell 同PS3 個故仔大家都知） ， 所以之後一齊轉AMD 。

XBOX 個次nVidia 臨出貨起MS 尾注，要提價，微軟硬食所以360 轉左IBM+Radeon。PS3 就Sony 個奇特要求，變左nVidia 要好短時間交貨，所以又係鬧翻左。

仲有當年cut鳩XFX貨，令到XFX完全投入AMD陣營，前排又出信警告hardwareunboxed既review，根本間公司就仆街

總知nVidia 不是什麼好東西，AMD + ATI 反而正正常常咁出產品，至於MS + Sony 最後搵AMD 係因為可以一次解決三個問題（開發，設計，技術授權），XBO / PS4 個生產當年係兩家自己向TSMC 落單，AMD 齋拎授權費，所以搵好少錢。到左XSX/XSS/PS5 就唔知啦，不過AMD 一定有提價（轉Zen + RDNA 2 )

咁等於咩
想學野

留名

發熱量唔高
但散唔到熱

對於部機黎講
都係cpu 好熱

AMD cpu發熱量少但積熱，其中一個主要原因係粒core係角落，散熱器發揮唔到100%效能

即係兩個顯示出嚟嘅溫度可能差唔多
但實際上你用intel成間房會熱好多同用電多好多，只係啲熱唔留係CPU到